【颱風追擊】1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA（08W）

颱風追擊：熱帶氣旋

1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA （08W）
來源：泰國
意義：婦女的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

廢話少講8號波未呀屌你老母

名已命？

終於有名了

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

有名了 韋帕

係檸檬爸爸

LM

唔好問有冇8號

新帖報到先

新名來？

留名

見到個韋字就諗起韋爺

台長

有有八號

8

呢次女人黎

仲有韋恩

molamola，咁遠

留名繼續跟進

皇天擊殺la

LM
估烈風第一站係邊到
橫瀾

岩岩起身 有冇人話比我知咩環境

我第一時間都唸起2012年個風，韋大少🙄🙄🙄

啱啱有命

lm

南珠爸爸

好快8號今日31號了

清潔工

繼續3號波

仲有8日

行撚開啦唱淡撚

原因呢

好多後生仔係出面抗爭緊

係咪有機會8號都唔比問？

50%
一係有一係無

目前香港主要吹東至東北風，按照沙灘球交合定位似乎合理

冇人答到你

咁幾時八號都係睇風力或者天文台決定
呢到點確實搭到有冇

ok 我同佢地咁講

抗爭成功率都係50%

LM

今次應該唔會有8號波

收皮啦屌你老母

韋字輩

W0.2

走過龍

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (73 公里/小時 - 8 級)

你都on撚9， 唔通無8號唔抗，有無8都會堅持架啦，睇你條撚樣純粹想放半日姐，講到自己好撚清高

如果強度一樣，係咪位於粉紅色區東南偏南對香港吹得最強

你都預計唔到個風點行
你同佢地講有乜用？
話有，走晒點知無
咁就晒咗大家一日
話無
一陣有咁佢地到時都會走㗎啦

唔好講太多搞到義士們亂陣腳ok?

新post留名

估中了

西咁多？

咁咪岩返大交合條track

啱啱先估 即中

追定位姐

都未出

開始搓圓

放流料？

Fact check 好重要

而家都係0943姐

留名學野先

幫大家答定
有八號波啦今次 去定公司門口等彈閘啦

講句收皮就引伸咁撚多嘢唔怪得你三十歲人都仲成個廢柴咁

中心狹長沙灘波未必岩用

但係點解長洲呢d食糊站仲係咁弱

市長忙緊？

1000 W0.2

出爐有無得食先

上面屌錯人

你誤會左啦，我係屌緊樓上個個

天 文 台 會 在 中 午 至 下 午 二 時 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

預 料 下 午 本 港 風 力 會 有 所 增 強 ， 天 文 台 會 在
中 午 至 下 午 二 時 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

Pre 8

係就快d la

我呢鋪7咗,sor

放咗煙花

掛8號我裸跑

考慮完唔一定出

又一個燈神

😱😱ts 400km就pre8

竟然有8

新聞台無講喎

w0.2 12-14考慮8，嗱考慮唔一定掛架..

始終南海之王都係HKO

有無新聞？

Sorry

真?

9UP

……

當係 pre-pre8架喇

講得都有50% 冇機會就會話三號在日間大部份時間維持

2019年第一風

南珠爸爸想聽你嘅分析比妹妹學下野

Fact checked

真架屌

過去數小時，韋帕採取較偏北路徑移動。按照現時預測路徑，韋帕今日會逐漸靠近廣東西部沿岸，並於今日稍後最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預料下午本港風力會有所增強，天文台會在中午至下午二時考慮改發八號烈風或暴風信號。

Source :HKO

天文台website

In the past few hours, Wipha adopted a more northerly track. According to the present forecast track, Wipha will edge gradually closer to the coast of western Guangdong and will be closest to Hong Kong later today, skirting around 300 kilometres to our southwest. Local winds are expected to strengthen this afternoon. The Observatory will consider issuing the Gale or Storm Signal, No. 8 between noon and 2 p.m.

岩岩先有名, 點會有8號米搞笑啦

助攻

等1000報告咪知有冇

live新聞無講，上面9up

困境中LM
追風都追得唔開心

開天文台app有講

自己開HKO網頁睇啦

上天文台睇啦

東北面

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ：
東 北 方 為 150 海 浬 ， 其 他 方 向 為 90 海 浬 。

新聞邊夠呢度快

但好攪笑，西0.2，又提及有8號波，真是有驚喜

岑智明SHORT Q左呀

忍唔住留言，入得呢個po係咪check下大交合都咁難？乜都9up咩cls...

求解釋。。。

唔通交合預計個風食春藥突然增強又向北

比人抖半日啦

黃蜂之後有無試過考慮完唔出？

pre 8 ?

姐係番工坐陣就番家

now news app出左
cctvb未有

其實大家知唔知天文台website都係佢update既

ts咁遠8 仔

會唔會係12點至2點再考慮2小時內掛8號

有機會，才咁有信心出8號波

直剷海南，路徑西移都8?

係咪可以理解為如果掛嘅就12點pre-8 2點8號

偏西左0.2度，重發唔發得成8號？

玩到咁偏

結果係唔掛

除非急劇強度轉弱，或者急劇遠離香港
否則講得出口既就算弱8都會掛一陣
第一日識大交合咩

蛋撻應該係搓圓緊？
但都唔明點解會8

可能交合個總部已經周圍精 全部癡立立

弱8極都勁過洛克蓮花既

突然增強

小小地應該都掛幾粒鐘

蛋撻係指香港

全部人都係西灣河食緊風

天文台助攻定點？

仆街

保重

會唔會係政府叫天文台掛

咁突然話要掛八號，個風有幾嚴重先會咁做

但都係唔明點解會黎食

考慮完不了

過去數小時，韋帕採取較偏北路徑移動。按照現時預測路徑，韋帕今日會逐漸靠近廣東西部沿岸，並於今日稍後最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預料下午本港風力會有所增強，天文台會在中午至下午二時考慮改發八號烈風或暴風信號。

合長

比大家真正抖一抖

等睇

算唔算被罷工

有咩咁突然？

本身今日要去澳門做野 唔洗去了

連個天都要大家抖抖

一樣 過左馬路對面避雨

留名等走數

12-2考慮掛8號

全部人係西灣河追風

其實雖然交合定位偏東，但韋帕比數值預期行得偏東都係事實
要注意韋帕係季風低壓性質，外圍既風力會比中心附近大，大家睇衛星雲圖都可以見過中心附近冇咩對流，但以東就有明顯對流
所以本港今日下午受到烈風影響既機會唔細，就算佢只係TS+距離好遠

快d掛，收工即刻去聲援

會唔會有機會唔洗開審?

TS 300KM出8
睇黎而家唔玩豬腰 唔玩實地測風

大家都要暫時抖抖

天文台助攻？個風咁遠

直接睇數值啦，豬腰呢啲統計學玩具唔應該做主要參考

風圈同埋結構問題
佢直吹反而會冇風

今日冇示威wo 掛到4號？

高質內容

個風遠係遠 但係強風圈都幾大

如果港共mon post員見到個個話早放就去聲援會唔會即刻唔掛8

係咪出左GFS有實測data先咁決定

掛唔掛都會去嫁啦

今日729西環義士提堂

佢係掛8號就快呀
我即刻樓下買件黑衫就衝去東區法院

諗住拿拿聲8趕走你班人 點知仲多人

吹正先掛八？山竹點計？

乜撚野考慮掛
一係就將會掛 乜撚野考慮

八號風法院都會運作？真心問

大交合戴開頭盔

咪撚就係 出個咁嘅字眼 你叫人哋公司點撚樣處理

南珠都餃餃上身。。。

未正式pre-8

掛8號提堂會唔會延期??

考慮都大機㗎啦 類似02黃蜂嗰啲case好少見

8號法院唔開

又鞭

【渡輪服務】

離島渡輪服務：馬料水至塔門暫停服務；塔門至黃石暫停服務。

已經開緊既會唔會即停?

以往未正式pre8通常都係話考慮於中午懸掛乜乜乜乜咁撚樣 無啦啦今次連幾點考慮都講埋出嚟 九唔撚答八

無乜風喎

10點個報，都係65km/h

餃餃畀啲啟示嚟好唔好

熱帶低氣壓300km都出8

天文台想搞罷工行動

上個post岩岩先睇完你話無咩機會8

所以咪7咗

TS黎架喇

屌你pre8未出就鞭

被罷工

出咗pre-8應該就要散水

去到113.9， 仲要偏西, 諗唔到點解會出pre 8
求清潔工上水

熱帶風暴呀大哥

我有睇開GFS
根本尋日已經見風勢預測係會掛但天文台完全冇提

個風開始向西

呢個其實叫唔叫pre 8

即停呀

出爐蛋撻
自己參透下

幾多成會打?

求解釋

冇預佢會掛8
TS仲要300+距離
點解呢個風咁特別

Pre pre8

向西仲八號😂

熱帶風暴+最近只係300公里
咁都有八號 大交合好波

強風區係曬外圍

好似10點開庭
天文既巴打唔好意思 Off曬topic

大交合網站又塞車

用得考慮應該7成機會掛

政治風球

擺明政治因素啦

中心風力65？？

除左咁, 冇原因

香港北面有副高加大氣壓梯度

呢條PATH要掛8仔??????
係咪政府驚又遍地開花所以落ORDER掛個8仔唔想人出街

向西都8, 咁手鬆咩

唔奇怪，年年都有季風低壓，極端情況可以參考14年Nakri，JMA形容為「中心除外吹暴風」

睇風向其實中心未過正南？

你掛咩風球同出面幾大風可以冇關係，睇氣象站實測數據好過

山竹超強颱風
呢隻弱雞熱帶風暴
除非佢下晝爆seed升做颱風啫

掛又俾人屌唔掛又比人屌 事實上而家食佢大大個強風圈 上八都係好合理

又鞭屍
蓮花真係...

又學到新野

去左....然後話返唔到來,要過夜

掛唔掛都有陰謀論

洛克位於可航半圈就夠膽掛，亂咁來

遺臭萬年

事實上佢風圈係大喎 中烈風機會唔細

舊時概念都係TS 100km
STS 200西登
TY 300西登
而家唔玩計死數

機場預報都唔夠風
想問有無類似case照掛過？
總覺得政治決定多

呢隻蛋撻有冇好食到咁呀

洛克人都掛到
點解呢個唔得

大家可以search下季風低壓先 睇下佢個特性 唔一定要DH先會有烈風架嘛

我驚最仆街係 九點十點落番波

其實到依家都冇咩點理過個定位...

誇張啲講，其實同當年派比安既模式一樣，雖然派比安係颱風，但真正一直影響香港既係分裂出黎既強雨帶，一中就上烈-暴風

熱帶氣旋對香港既影響唔係單睇強度同距離，結構先係重中之重

黃 茅 洲 吹 東 風 9 級 。

咪撚傻啦你

依個風比起山竹黎講10份1都無呀

完全吹唔正+堅弱

自己上美軍日軍網睇下啦

點解要12點先掛8？司馬昭之心 路人皆知

大家對於打風識睇強度同path已經好大進步

其實我覺得佢地揸返正黎做

唔洗找

而家呢個時勢俾人話政治風球都正常

季風低壓就另外講法

學校停課啦

所有學校停課
＊＊＊＊＊＊
電台及電視台當值宣布員注意，請播出下列教育局發出有關學校的特別報告，並適時重播：

由於香港天文台會在中午至下午二時考慮改發八號熱帶氣旋警告信號，所有學校今日停課。學校應實施應變措施，確保學生安全，並在安全的情況下，方可安排學生返家。

完
2019年7月31日（星期三）
香港時間10時14分

根本掛唔掛都係

有熱塔

唔識真係唔好亂講
齋睇實測數字而家唔弱的
仲有季風低壓加成

好似又轉返向西走緊

有冇最新分析呀師兄

不如你睇下而家啲數據先
Btw堅弱嘅定義即係點？人體實測？

淡友全面進場

停埋課即係實掛啦

簡單黎講停得所有學校即係實食無痴牙

唔識唔好出嚟俾人笑

未fact check

東北象限有烈風 同埋真係吹緊強風 睇下會唔會變平西撚狗

係有西 好明顯

平時唔知
不過今日如果3到尾應該無咩人陰謀論

係呀係呀天文台遙控個風點撚樣走啊

啱 烈風環流咁大 唔掛你哋咪食風

想要風力分析

等出pre8

咪撚on9啦
你當佢有天氣控制器咩
要個風幾時黎 要幾時走

加埋持續雨帶搭救囉

天文台咪有得睇

有北向量咪得

香港人
風雨不改
兄弟爬山
各有各做

其實天台一直都預佢有北向量架啦

西北 佢無錯

1100都係向北既話應該都會pre8

係冇預佢突然北咁多

777以為放一日風假市民就唔會反鳩你

行左一晚正北

成班淡友係到西西西
有排都未到cpa la

最勁果pat中晒

就掛啦 食風更

講左收唔留,點都要掛8

點停/幾時停，詳情會係司法機構網公佈
若果無公佈就可以當佢正常運作
不過掛8都一定停架喇，爭在幾時停既姐

掛八號波幫你全民大罷工... 你地又唔鐘意又話政治風球

打風都關政治事
佢係要搞鳩你既
今朝強行黑雨都得啦

留名睇最短8號

你要正北定咩先

大交合是最後一塊拼圖

好大pat

因為係季風低壓先有有

乜野黎

感謝政府俾香港人養精出銳

上面話係政治風球個班不如試吓自己行落街
利申:觀塘半山大風到爭啲人都吹走

打錯左
係想打西向量

北北西都夠啦
行下行下都上左19N

班狗又要返特別更

我想問今晚凌晨機係咪一定會delay

其實天文台考慮咋嘛 又唔係出預警

有冇人搵得番個中心出黎

可能係超聲波圖啊

一路向北緊喎ching

起碼勁過洛克人

打去航空公司問

咁得人驚個B變左散件

出pre8未

89 年 8 號都 100 萬人出

FFS又贏一場

有得走好走 run for your live

教育局話停課都可以幾乎肯定掛

windy成最後嬴家

等 10:45 定 10:50 果報就知

勁過連花

爆seed就會收細風圈

政府倒自己米
響應運動全港罷工

交通航空post條link去左邊

睇連登勿認真
天文台掛乜幾點掛班大帝都覺得有問題㗎啦

天文台關於8仔既野信息係俾得好謹慎
佢講得考慮已經可能性大
仲要俾埋時間
仲要叫埋edb可以停課
即係話佢地已經有左劇本做緊

search 啦 屌

劇本

唔好大風大雨住啊 法庭外手足好惡頂

佢唔了解天文台d 語言偽術

平時如果可能路掛既話只會講 不排除

windy同係睇ec定ffs姐

前年天鴿之後有個帕卡sts 都係好散 但係食正危險半圓 風力同天鴿有得揮

我劇本既意思係佢真係預左要上8仔
而實測的確係有需要既

12點左右會8號

香港人一向都8號風行街睇戲架喇，呢個風想香港人唔示威?

短唔係問題
有半日假就得

放假未 屌你老母

清晨同凌晨

1040

8號先多人出街

如果佢兩點前掛得8號 幾點會落

發神經林超英

8號波打麻雀是常識吧

「冇人支持你啊韋帕！你影響全港市民啊」

呢個真係聽到屌晒老母

你先自問你覺得邊個可以準確答到你

無錯，唔洗返工，大家唔好去新城市行街呀

大交合不嬲都係撚字最強

又唔洗準確嘅 學術台咁多手足

掛8號波但連強風都8中0呢個紀錄都幾難打破

相比起柒婆係有過之而無不及

頂出緊實習，之後要補返時數

大家估幾點掛八

1200 1220 12:40 13:00 1320 13:40 1400

1340

果單柒左又唔認 難睇到

1240

應該下一報就會講1點掛

1320

我收工啦！

應該12點左右就pre8

睇GFS, 應該係12點掛

14:01 肯定

+1

唔該哂

不排除掛8 = 一半半
考慮掛8 = 掛，除非個風U turn/急劇減弱
掛8機會不大 = 該時段內不會掛8，但稍後未知
3號在某時段內維持 = 不會掛8，除非個風轉向香港/急劇增強

有無理解錯

如果Pre8兩個鐘內要上8仔，即係冇機1240？

12:07

pre 8仲未出

1240 X

冇錯

九灣出太陽

可以提早少少掛 唔駛足2小時先掛

理想1320

無錯
有追開風都會知天文台d 潛台詞

1100短報
18.9 113.7

1100 W0.2

(7月31日10:45 更新)

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午11時，熱帶風暴韋帕集結在香港以南約380公里，即在北緯18.9度，東經113.7度附近，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

宜家好似無pre 8

1045 無消息都係西北

W0.2 8號

中心唔似香港正南了

應該12點報出pre8
話2點前掛 1340食糊

仲有
呢個係pre-pre8

我叫1240

1240 因為股市12pm收工

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午11時，熱帶風暴韋帕集結在香港以南約380公里，即在北緯18.9度，東經113.7度附近，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

以上天氣稿由天文台於2019年07月31日10時45分發出

即係GG?

有 我估1140 pre 8

屌我叫1240嫁

真係唔好跟車太貼

唔係
天台習慣一個鐘長報一個鐘短報
今個鐘係短

1200 pre 8 1340 8

SMG

有無機會上10號？

噢
學到野
Thanks

bin

檸檬巴

望住出面啲樹風力都幾勁

W 0.2

九灣又黑番

8號

大家預左係有西ga啦 因為定位太東

阿堅阿文同阿祥!

啱，依家個風增強 環流都可以影響香港

呢個唔係pre-8

屌我老母家姐女友話2點開定枱
係咪可以叫佢收返埋

同交合對賭？

三號風球仍然生效。
在 11 時熱帶風暴 “韋帕” (1907) 集結在本澳以南約 350 公里，大致趨向雷州半島。
預測本澳風力將會增強。
今日 12 時至 14 時將考慮改發八號風球。
由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

12：40

咁佢過多5分鐘要出notice

南中國海起家既風出到8號波係咪好稀有

淡友死心不息

有啲炸糊味道

已經改口抄交合預測

淡友愛上班

smg即刻跟

實食無癡牙

好似唔係海南就越南咁

抄既
要天文台黎托

大你一個波!

我今年轉咗工
而家返office唔似以前咁打唔打風都要開工
今朝一見話12點可能掛即刻好興奮
有種再世為人嘅感覺

利申: 非盼風撚, 打唔成我都一樣興奮

颱風界亞視你估流架

唔好燈啦

炸唔炸都好 老闆講咗今日放假
就算收返公司當比大家休息
公司黃到仆街
琴晚叫我地去支援烈士 3點收工

3娘教子呀, 收返埋仲好啦

落雨

估下韋帕勁定洛克勁？
韋帕
洛克

有45kts旗 升75km/h唔過份

有幾稀有？17年都有兩個啦(雖然有件係垃圾)

屋企人冇所謂啦不過對上同親佢地打都係一家輸三家

恭喜你10左

強10

洛克個陣仲一大班人落街捉pokemon 成個公園都係人

有無得應徵, 我想去做, 我抄功課以前學校排第一架

數字上韋帕已強過洛克好多
至少強風已8中3......

韋帕已經勁過洛克

仲請唔請人
我嗰邊返好多藍

這就是香港人

我估13:40 啦
11:45 果報Pre-8

有無"8號風球" 或者 "8號" 數據?

請唔請人

同左老細講pre-8 公司下午休息
然後個風又西翻
我係咪準備炒車

10點講完考慮8就一路向西
海洋力量

一直等TY

追定位黎 呢兩個鐘係西北

13:00啦
碼頭13:00停哂重吉櫃交收

希望個波頂到耐啲

雨帶好似開始嚟

說好的NNN呢？

唔會 預料之內

停課都冇意思啦 而家放緊暑假...次次都係打風先黎放假

補習社

蓮花仲廢啦

尋晚原來一路向北
搞到我而家大把嘢做,要check哂所有戶外地方啲嘢都紮好

HKO 75km/h

印象中8號,10號多數都係太平洋,菲律賓個邊吹過黎
仲要7月咁早就夠水溫

東北應該有個副中心

31/07/2019 10:40 十分鐘風向及風力（公里/小時）
橫瀾島 東北偏東 67

已經有地方烈風，雖然唔係8站之一

原本就係HKO定位過東，依兩個鐘追定住之嘛...驚乜春呀？

升左75

7月尾都唔早啦

電台講停吉櫃交收 渡輪又預備停

求下吹冧政總同狗總

風水權時代仲好撈

我要放工食風

TPPN10 PGTW 310255

A. TROPICAL DEPRESSION 08W (WIPHA)

B. 31/0230Z

C. 18.95N

D. 113.21E

E. THREE/HMWRI8

F. T1.5/1.5

G. IR/EIR/VIS/MSI

H. REMARKS: 19A/PBO XPSD LLCC/ANMTN. CNVCTN WRAPS .30 ON LOG10

SPIRAL YIELDING A DT OF 1.5. BOTH MET AND PT AGREE. DBO DT.

I. ADDITIONAL POSITIONS: NONE

MILAM

JTWC

準備比人笑到面都黃

今年厄爾尼諾年，差唔多架喇...

打風search 8號唔係好大問題姐

08年北冤好似都係 印象中唔算太弱

會唔會有人搵10號波?

8號未

虛心受教

咁好彩做黃公司

一路向西，淡友坐面進場

個風走了 成功撚狗

Google?

依家STS都未上到

80公里陣風

都好撚多極藍 我地食風更繼續留守
今日九西急症室撞到我幫寫多2日假紙 34567

下一報係1140？定45

大雨到仆街
係咪真係會8號波架!?
呢排成日發夢真係好攰
唔好俾假希望我地

好奇一問：
如果一路向北，淡友是否全面退場？

依家9成會

真係炸糊

講得12-14掛就一定有

似兩個中心爭緊

老共唔會掛8，班友要提堂收passport

依家收返會暴動

除定衫啦皮雅卡箱

政府部門好多準備走啦

45+

西咗

伏味濃

喂屌你老除定褲啦

走ed 利申 政府

係

一人一個 唔好爭啦

big4出noti了
買手1140pre

詐糊詐糊炸你老母臭閪

尖沙咀好撚大雨好撚大風

交合 40kts

non essential會走先

講真 最近真係連打風都唔得閒理

考慮喎
到時一句

由於wipha過去數小時持續以偏西方移動
與香港保持xx距離
三號強風信號將會於下午維持

就已經玩完啦

已走
利申政府文職

幾個舊同學啲公司都放哂風12點走得
我自己公司就粒聲唔出屌你老母一陣又要逼車返去

點撚解個個政府都走得

屌我個阿頭幾撚時放人

mtr而經準備走人🤫

2分鐘

加一

Molamola

蓮花：你班仆街比我抖下得唔得呀

咩垃圾部門

現代貨箱碼頭宣布，因風暴關係，將於下午1時起暫停所有重櫃交收服務。

唔會 有出時間就會掛

仆街
成個office都要掛左波先走得

唔駛驚有洛克墊底
清勁8中2

要等pre8要可以走

睇JMA同HKO分別就知依幾個鐘只係HKO追定位啦...
淡友可以收聲架喇......

我果面要等pre8先走得
HAD

1140

要等掛個刻先走得

Pre8先走得

我部門都係
landsd

定係放假先黎打風?

認真出面都幾大風下

掛嗰刻先走得嘅工狗也不屌

仲要好撚大雨

P牌仔小學生放暑假？冇風假撚慘呀

下
我仲未走得bo
好多政府同事仲係office

打風先有嘅消息：

國際貨櫃碼頭宣布，由於風暴接近本港，4、6、7及9號貨櫃碼頭、中遠國際、亞洲貨櫃，及HIT 5號外倉，將於下午1時全面停止所有貨櫃交收。

領港服務下午2時起暫停。

Same

橫瀾島持續烈風起碼好過嗰兩個弱8嘅

掛錯都好, 升一升STS掩埋實測搞掂

早啲撇唔使同人迫車

香港仔魚旦呢？

東登風打七折是常識

印象中試過彈弓手...

係中學 小學都唔會識得上連登啦小學生淨係識玩賽爾號咋嘛

公司講哂12點閃人

私人公司大部份都要出真pre 8先俾走....

一樣姐大家明就得啦

FEHD 都係
個個仲埋頭苦幹 隔離GR就半罷工狀態

睇數據嘅⋯

收皮啦P牌仔

出左pre-pre8之後已經全office進入等放工狀態

出左啦咩

有人走左我地未走

更加多係邊hea做邊等真pre8

入咗收工mode

住離島正苦一向俾早走

你都係landsd?

老世叫12點 lunch 收工，宜家半 hea 狀態

點解天文台冇左考慮改掛八號既警告？

仲未確定預布都未走得 依家係考慮

lcsd唔到最尾一刻都無得走

dlo揮手

正常啦，10點未到個個就係度等收工

想問下強對流會有咩影響？有無網站有得睇喱方面嘅知識？

公司出左email 叫同事走，人已閃

簡單講解下韋帕既結構：

一般黎講，一個颱風只會有一個低層環流中心 (LLCC)，但綠色圈入面可以見到幾個小渦旋 (mesovortices)，呢個係季風低壓既典型結構。

季風低壓既中心一般比較廣闊(broad)同狹長(elongated)，會有幾個小渦旋圍住一個中心點黎旋轉，亦姐係粉紅色交叉，機構既定位亦係呢點。

但注意橙色圈入面係一個對流發展旺盛既區域。呢個區域唔係幾理上面既主中心點，自由奔放緊。而韋帕既最強風力正正集中係呢個區域，亦符合季風低壓外圍風力強既特質。

因此，當橙色圈開始影響香港，就會係風力加強既時候。機構既定位仍然會係粉紅色交叉，但正如上述所言，橙色圈自由奔放緊，所以大家係唔需要太注重每小時定位，只需要集中關心橙色圈既發展就可以了。

極端情況下，橙色圈係可以發展出一個強烈既副中心，甚至取代主中心，不過呢個係後話了。

屌你盲架?
一上HKO已經見到
In the past few hours, Wipha adopted a more northerly track. According to the present forecast track, Wipha will edge gradually closer to the coast of western Guangdong and will be closest to Hong Kong later today, skirting around 300 kilometres to our southwest. Local winds are expected to strengthen this afternoon. The Observatory will consider issuing the Gale or Storm Signal, No. 8 between noon and 2 p.m.

YEAH~~~~公司提早放工
再世為人嘅第一次打風就成功咗

無限鞭屍

1140 pre 8

5分鐘

離島 未走得

等收工 留名追風

咁好嘅
利申成朝都冇做過嘢等收工

唔係正常pre8先走得咩?

好想快啲走

我都係DLO

以前入到400km都唔掛8號.離咁遠都掛8號?

super有酌情權去再早啲放人

睇風圈

IRD 離島 未走得

1140pre8 gel頭

離島已走 非政總

我估係DOJ

T3詳細警告資料冇左
0945天氣稿有
1045天氣稿冇左

又唔洗一黎就屌人既

1145有長報

咁啱既

上面講左原因
一長報一短報
1145又會有最新長報

巴打住邊

長短報 呢三個字要講幾多次

長報同短報每小時隔著咁出 0945長報 1045短報 黎緊1145長報

天文台每兩個鐘一次長報 中間有一個短報

爬文上面咪有講長短報囉

香港天文台宣佈在今日(7月31日)下午2時正或之前，發出八號熱帶氣旋警告信號，預料本港風力將增強至烈風程度。

1140 pre 8了

1140 fail

pre左了

香港天文台宣布預計在7月31日下午2時正或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。

#636位清解釋得好清楚

離島

唔好意思入嚟阻一阻大家幫我推一推佢
[推上熱門比全世界嘅人都見到]大家同我冷靜啲入黎討論下除左陪審團仲可以點樣救班義士!

出太陽

學術討論
真係夠8號既風力咩?

pre8

收工

13:40 既巴打可以收錢

長島

pre8 係咪走得?

喂屌你8號裸跑位手足除定衫褲未

兩點或之前

有裸跑睇未

咁即係依家仲未掛？

PRE咗

交合個網站死咗

Sor 冇爬文我抵死
歡迎鞭屍

大交合既思路好易捉

收錢收錢

睇返你公司政策

其實如果真係要達標先可以掛 好多都唔夠
但係派比安果次之後 大交合比人屌到驚 總之有機會上到標準風力嘅都會掛

我仲以爲係我問題

檸綠

泳灘61km/h
應該起碼八中一二

淡友大敗
西你老母咩

泳灘黎料

如果同過去既8仔做比較
呢個唔算弱

07年新標準之後 其實大把8號唔達標

1200 N0.1

追完定位
應該唔會再有平西

淡友

就算今次柒都唔會破到洛克紀錄
究竟洛克係咪奠定左未來100年最垃圾8號風球

過去數小時，韋帕採取較偏北路徑移動。韋帕雨帶發展並不平均，其東側發展較旺盛，風力亦較大。按照現時預測路徑，韋帕今日會逐漸靠近廣東西部沿岸，並於今日稍後最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。

呢個真係估佢唔到

在過去一小時，大老山、橫瀾島及長洲泳灘分別錄得的最高持續風速為每小時73、69及61公里，最高陣風分別為每小時105、83及77公里。

仲未走得啊

長島 走得

Btw tg gp果位 ato巴打？

未走得啊

大家早一個星期已經關心緊既風就經常打唔成
無諗過個啲就掛左

頂。。聽錯收音機以為12:45停船，11:05走左

唔次點都冇得柒架喇...
在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 、 橫 瀾 島 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 73、69 及 61 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 105、83 及 77 公 里 。

風力指數已經係洛克全盛時期嘅double
都唔知點解會拎黎比較

打錯...今次

長洲東南先大風上烈冇問題

我見到你個名呆左下

JMA都好北

反而CMA, JTWC有一段平西路徑

徐song有冇個風力指數個個表

泳灘有接近持烈
唔洗擔心

SMG：將於 07 月 31 日 14 時 00 分改發八號東北風球。

香港係咪就黎食最大風個part

係喎唔同左既

鞭屍......

夠鐘抄功課

JTWC utc+8 1100 warning #2個cpa錯到

港澳同步去8號

1155 黃雨

澳門上2年學精左 跟香港無死

AMBER

抄咗九成，差個時間冇抄到

仆街 5:30前落波都仲要返工

澳門醒左，寧被人笑不被人小

到晚上啦

今次hko會出齊8ne/8se 定係剩係8se算呢

希望啦

應該唔敢再犯帕卡個錯

要掛左8先走得

今日稍後最接近意思係黃昏？

刷風速時間 準備有雨區

雷達圖睇到一大舊黃色黎緊

黃雨

唔好咁on9 la..

個風應該頂到凌晨就落

又係港島東

住得遠嘅巴絲 記住留意交通

新渡輪長洲至梅窩及坪洲，將於中午12時45分暫停；
梅窩至坪洲，將於下午1時15分暫停；
坪洲至梅窩及長洲，將於下午1時35分暫停；
梅窩至芝麻灣及長洲，將於下午2時暫停；
芝麻灣至長洲，將於下午2時20分暫停。

準備返工啦你

起碼都叫食到…唔會又臨門撻q

上年試過一次
由朝到黑都話掛8號波
掛到夜晚都無掛到

我擔心緊
會唔會用相同方法
Keep 住掛3號法院會繼承審訊
但大家都掛住個風
唔理今日提堂班義士

唔會
Pre8出左，一定會8

會

可恥！

好少三號個天氣會咁差, 呢邊橫風橫雨

上年邊個風試過？好似無發生過

岩岩係太古 勁大雨 好彩已經入左室內

山竹、百里嘉之前冇耐既

人地個個pre8走得

貝碧嘉？講都冇講過喎

你搵畀我睇

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.7E W0.2 380km(S)
1200 19.0N 113.7E N0.1 370km(S)

發噏風你就叻

為嘈而嘈 傻架

在 正 午 12 時 ， 橫 瀾 島 錄 得 每 小 時 超 過 110 公 里 的 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 110 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港 。

13:40

如果大家有興趣氣象相關方面的話可以subscribe 下支持我地氣象巴打 TG channel

13:45 la

南面果大pat強對流

有條雨帶影響,橫瀾島風力超過80km

高中有補課

呢個風預計幾點會落8號波?

橫瀾島81

同問

我就暫時已經補晒課...個風真係黎得合時

橫瀾島應該一度錄得暴風

應該第一次TS都咁high

個post推得好慢
以前追風post去得好快

想問下大家係自學定係學呢方面嘅野？
好想識多啲 但唔知邊到入手
覺得啲圖好靚

在 12:10 HKT 31/7/2019 的過去十分鐘：

橫瀾島 錄得暴風程度之陣風 (104 公里/小時 - 11 級)

你哋班戇鳩知唔知道陪審團係救唔到人㗎
[推上熱門］你哋班戇鳩知唔知道陪審團係救唔到班義士?咪再喺度打飛機啦

自學咋

以往好多都西太慢慢生成再坐巴士入南海
可以一路追住個路徑同強度

南海生成既風post 一直都怕

山竹個啲就推得快

講明會掛八號, d友仔無晒問題, 自然少左人啦
咁咪仲好

咁慘 我今日早放左

比起兩個鐘前強對流又北左大pat左

山竹日日西西西 睇到都怕
天涯海闊：16N登呂宋

又自我感覺良好

長洲泳灘烈風

係 只會疏啲

天涯海闊：被風刮走了
笑撚死

thanks bro

😛😛

淡友全面退場，當然少咗人回帖

有無睇圖？東面個pat勁到咁，所以而家都已經8中3，橫欄陣風110km
視野闊d ok？

好啦講返氣象

Push

有啲似帕卡

有冇人估到大概咩時候會落八號波

可能有左風速雷達，多左好多遠距八號
Eg 海鷗 納沙 韋帕

收到風 聽朝都唔會落
聽日唔洗返

Yes，其實今次可以話係帕卡事件之後俾大交合既一份考卷，睇下改善咗幾多

路線圖個風今晚就走咗

南海生成仲以為冇料到

尋日問10 個應該都好難有 1 個會預 8 號仔

快近岸爆炸

帕卡長洲差少少就上颶

又定錯位 直出8東南

我同個 friend 賭午夜前8號請佢一餐本陣

即係好快完

最緊要係啲對流

屌那星 你哋啲P牌仔真係戇鳩嫁喎

大雨警報

【大雨警報】韋帕的螺旋雨帶正為本港帶來狂風大雷雨 （2019/7/31）

請繼續在此帖文集中討論大雨：

其 中 心 氣 壓 為 990 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 45 海 浬 。

大雨警報

【大雨警報】韋帕的螺旋雨帶正為本港帶來狂風大雷雨 （2019/7/31）

請繼續在此帖文集中討論大雨

夠直接

stssssssssss
一直看見ty

爆seed

sts啪啪啪sts啪啪啪

越來越大

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ：
東 北 方 為 180 海 浬 ， 其 他 方 向 為 120 海 浬 。

帕卡

準備STS

𨳒那媽, 放得果半日真係蝕𨳊章

掛到幾點

9估
1345果報升sts 出8

幾點下一報？

正常 12:45

黃大仙橫風橫雨

仲諗今年冇乜暴曬，呢個風唔會有乜威脅

依家都係比75km/h，越級直上90km/h？

個風突然爆得咁勁

有親韋字帕字既風都古靈精怪 今次仲要兩個齊晒

45kts ~= 85km/h

合理,風場掃描都45kt

但12點個報仲係比75km/h

(7月31日12:45 更新)

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午1時，熱帶風暴韋帕集結在香港以南約360公里，即在北緯19.1度，東經113.7度附近，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

N0.1

在下午1時，熱帶風暴韋帕集結在香港以南約360公里，即在北緯19.1度，東經113.7度附近，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

北咗

又北

南海自產禿頭是常識吧

n

未夠呀 再北啲

所以外圍咪有料到

同事你好

卷緊上黎，比啲時間佢

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.7E W0.2 380km(S)
1200 19.0N 113.7E N0.1 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)

東邊副中心？

橫瀾上過F10, 難怪hko咁果斷上8號
外海數據應該十分精彩

西呀

唔好燈

搞獨立

海洋力量

1320 定 1340

未撚驚過啦
窗口都無痴過膠紙
最多咪吹到大聲啲既風

八號波有無話預計掛到幾時？今晚零晨？

屋企附近仲係無乜風

今年JMA對南海台反應幾快

幾個CI1.5都照命名

東邊自決

帕布

JMA相比CI值更鍾情風場掃描

畢竟日本海域大把怪風

天文台過慮了
呢個風安全八號
就算出街行下都唔會太危險

[b]08W JTWC BIN C之旅 1907韋帕

#1 CPA TO HK：406km
#2 CPA TO HK：406km

乜料，南海生成sts

如果300公里都咁勁？
點解呢個風唔好話連颱風都未到
就連強烈熱帶風暴都未有？
咁既標準下有八號 勁極有限啦

08W JTWC BIN C之旅 1907韋帕

#1 CPA TO HK：406km
#2 CPA TO HK：406km

過左好耐喇喎，佢定好南好西？

強度同環流大細係無關架，
2013年有個強颱風叫羅莎係200公里內，
但環流極細，3號都無上亦無咩風

好西，南就唔係好偏南既

Check下我個#1有冇錯
Btw 準備開新post

唔係解到5001 咩

Read #636

無錯

唔肯定

HKO 85 KM/H

畀閣下做天文台嘅話隨時派比安事件嚟多十次都唔止

環流愈大係未代表佢要用更多能量去保持環流
如果係既話 個風個系統係未要咁上下成熟先維持到

上8兼升格啦

CMA 好似定係LLCC外露位置

機場預測有烈風

香港天文台在 19 年 07 月 31 日 13 時 00 分最新發出的香港國際機場天氣預報
TAF VHHH 310500Z 3106/0112 08020KT 7000 FEW015 SCT030 TX29/3106Z TX29/0106Z TN25/3122Z TEMPO 3106/3108 10025G35KT 3500 -TSRA SHRA FEW010CB SCT015 BKN040 TEMPO 3108/3114 10035G45KT 2000 TSRA +SHRA FEW008CB SCT015 BKN040 TEMPO 3114/3118 12030G40KT 2000 TSRA +SHRA FEW008CB SCT015 BKN040 TEMPO 3118/3124 12025G35KT 3000 TSRA SHRA FEW010CB SCT015 BKN040 TEMPO 0100/0106 14020KT 3500 SHRA FEW010CB SCT015 BECMG 0106/0108 14010KT=

好似全部po都解到5001

不過唔知有冇更新過

唔係時事台先5001咩

時事台先有解
其他維持 1001

應該係 要開新post

只限時事台

北北北

傻西有樣睇

原來係咁
唔該巴打

在香港時間 2019 年 07 月 31 日 13 時的最新資料

位置: 北緯 19.1 度，東經 113.7 度 (即香港之南約 360 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 85 公里

1點呢報，終於調升至85km/h

留名上95

1400 sts

GFS會唔會出動？

STS 一步之遙

應該無咁快，正如各位巴打推測，一上8號波，就升上STS 90km/h

你同條傻西講咁多terms佢唔識架
成撚日都有人認為風勢強弱只係同距離有關係

韋帕: be water

點解冇休市既，會唔會最後唔掛8號架

呢幾年睇到唔同怪風,都係要打破下以往嘅舊思維,包括遠距TS都可以8

咁有一個定律係唔會打破既：
寧吃雷州雞，不吃汕尾蟲

掛左？

今次個風好有威力，食正象限

1點半掛唔掛到

我見到雷達圖，成pat紅色野黎緊

預搭8

強對流愈多愈大愈北

加多10分鐘，應該有機會掛到

好恐怖

快少少掛

要掛正先得

1340 啦
啱啱好

何解

痴撚線

自從山竹之後都怕撚左颱風

發覺對上三次個名有帕字嘅風都幾特別帕布就路徑 帕卡同韋帕就打破強度與距離嘅框架 think out of the box

1340 OR 1400

10:32HKT既ASCAT-C為大家公佈答案
低層環流黎講，仍然係裸露既中心為主導，對流旺盛既區域未發展出明顯既副中心，主中心定位大概係19.0N 113.6E，當時各大機構定位如下：
HKO 18.9N 113.7E
JMA 19.1N 113.1E
CMA 18.6N 113.5E

不過正如之前所講，主中心係邊並非今次風力既關鍵，風場掃描可見韋帕既東、北側都係廣泛吹烈風，八號信號應該要維持一段時間：

直覺話我知兩個都可能唔係

HONG KONG 1340
MACAU 1400

in 1340 we 7st

屌 有啲11點幾就走左

上8果刻可能幾大風

原來韋帕係女人命嚟

一掛8 黃雨帶就到

估唔到韋帕咁叻仔

其實季風低壓俾我既印象都係好軟弱 但今次又見識多左

清潔工有冇內幕料

又偷聽到咩

南珠

清潔工都上水

清潔工都上埋水

今朝去左一轉啦，一反到就pre 8

2011 海馬嘅表現一啲都唔差

邊個改名今次

有季風低壓特性啫
而家強度都已經上望緊STS啦

人妖

你掃到咩垃圾出嚟

婦女的名字

唔用生果名？

我宣布8號達標！

垃圾桶有冇執到嘢

講緊聽日取消時間

仲有兩分鐘

達標了，係唔係掛

要開新post

屌你老母打8號未

1分鐘

8ne

新手留名

韋恩 韋森特 帕卡 帕布

講左電台，13:40

八號東北烈風或暴風信號在下午1時40分發出